青年介紹低智女賣淫獲撤控 官嘆脫罪非無辜

智商接近輕度智障的17歲女學生，為錢出賣肉體淪為妓女，最終她完成性交易後，擔心懷孕向社工呻苦，始揭發其慘痛經歷，她的18歲男舊中學同窗被指向她介紹嫖客，因而惹上官非。該名男同窗早前被控一項促致年齡在21歲以下的女童與人非法性交罪，案件原定今在九龍城法院開審，但控方向法庭表示，事主受精神問題困擾，不願出庭作供，最終決定撤控。

被告張晉燁被控於2015年11月22日在何文田邨一單位，促使當時17歲的女事主X與一名麥姓男子非法性交。

暫委裁判官梁禮賢庭上詢問撤控原因，控方解釋，X的智商雖只得74，但法律上智商低至72才會被列為「精神上無行為能力的人」。控方指X本身亦有精神問題，受事件影響感到極大困擾，警方有跟她落口供，但她表示不願出庭頂證被告，要她出庭會接受不到。辯方則指，根據X口供，是X主動要求被告「介紹男仔畀佢識」，辯方最後放棄申請訟費。

梁官散庭前特別告誡被告，指其脫罪只因技術及法律問題，以及與事主心理質素有關。梁官怒斥：「你好彩！你同佢係舊同學，你心知肚明人哋智商只係得70幾，仲叫人做啲咁嘅嘢？」梁官重申：「你係好彩，唔係你無辜！」

相由心生

成個大陸仔咁樣

係網絡世界
好似冇好彩呢回事

唔係話幫條友仔講說話
但係個官咁樣加個人意見有冇問題

結案陳詞姐，其實更彰顯到真正司法獨立

啱

仆街死啦

正解！
判案靠理據案例，官用專業知識同跟足法律程序判，但唔代表法官/大眾既睇法同結果相同。

個人覺得個官講得好啱~

個被告成個前野咁

辯方則指，根據X口供，是X主動要求被告「介紹男仔畀佢識」，辯方最後放棄申請訟費。

我唔覺得個女仔值得同情

佢個樣好陰濕

21歲以下的女童
女童?

又係仆街中介公司

個官講得好好

17歲女學生

智商唔同日子去做test可以唔同成績
用iq去衡量判罪好唔公平

X的智商雖只得74，但法律上智商低至72才會被列為「精神上無行為能力的人」。

其實條仔有冇抽油水，如果冇佢有咩罪

捉南亞人試藥果d順便捉埋呢條友試藥啦
如果你覺得呢條賤種冇罪但班南亞大罪過佢既, 你都最後自己試埋藥

見到想插爆佢隻眼

如果係美國，呢個法官死硬
冇經過正式審訊即係冇比個疑犯自證清白ge機會，法官咁樣就直接論定佢「唔係無辜」係完全違反法官職責
賠名譽損失都賠死佢

咁你想表達d咩丫?
即係個官激動講幾句人話都唔撚得
係咪咁?

條仔唔知有冇試鐘先

係香港合法咪得

幾時香港要自證清白？
舉證唔係一向都係控方責任黎？

告啦去
自問冇撚人性咪去告囉
好撚識玩隻game丫屌你

出晒樣同名

個官咁講啲人都未必要同意姐

同d廢中成日講既

係外國，d警察一早開槍打撚死你班廢青

呢種論調一樣

明你點解嬲，但司法問題同呢單案可以分開咁睇嘅

假如，我指假如，巴打你喺地鐵俾人誤認為色狼，最後告你唔入，但法官結案陳詞加呢幾句說話，令你名譽掃地，咁可以點算？

如果係美國，個被告一早俾人一槍打撚死左添啦，咁得未呀如果先生

依件案有前設wo 本身條女智障 法官先咁講

一睇就知佢冇讀書啦
法官咩身份呀 可以亂9咁up架咩?

被告係無罪

有冇人覺得佢個樣好似欺詐遊戲個橫屋

個官講事實咋喎
佢今次無罪 係因為當事人無出席頂證
咁唔係好彩？
佢係有機會係犯人(相信官睇過相關證據)
所以個官話佢又唔一定係無辜，

陳述事實

佢智商得74
你想佢有幾醒？

我識呢個死o靚仔，住何文田

香港百幾五年黎法庭入面法官就係最大
背後亦有著無數制衡……
唔知幾時開始法官連講多兩句都有星斗話可以告佢

隻眼好似寵物小精靈高手

面無血色，陰陽怪氣，好多黑底都係咁既樣